誰是蔡英文的恩人 - 林夕

誰是蔡英文的恩人 - 林夕

打馬悍將粉絲團fb圖片

蔡英文近乎篤定當選，林鄭是否最大恩人？

都說香港人的勇武與慘況救了綠營選情。看，一國兩制並非如中共習帝所言行得通。

是，香港月娥之亂六月開始，中共視承諾如打噴嚏、合約如廢紙，台灣人都看清楚了。習大大讓綠營撿到槍，可是這遍地槍炮，國民黨也可以跟民進黨搶着拿起來，槍口一致對外啊。但是，一直主打兩岸文化經濟交流，你叫國民黨怎敢開炮？

馬英九時期，經濟過度依賴大陸，命根子捏在惡霸手上，像朱立倫聲明中共做法不對，已經算硬了，其他藍營大老，都用吃花生口吻說，希望大陸能小心處理，同時表示心痛，希望香港早日恢復和平安定諸如此類標準答案，對中共，一句重話都不敢說。而香港搞成這樣，國民黨還堅持要跟中共簽訂「和平協議」，好死不死，名稱跟當年西藏簽的一模一樣，台灣人也不是盲的，「亡國感」其實不用民進黨帶風向，台人「芒果乾」已吃到飽了。

其實，月娥之亂之前，去年初習大大文告，正式重新定義「九二共識」是以「一國兩制」達成統一，一中只有一表，中華民國被統一撐中華人民共和國，各表？不答應就婊你，武統，講完。

這一下，國民黨視為「定海神針」，說服台人中共這個政權也可以和平交往的神主牌也毀了。過往黨內連一中各表與一中同表都爭論到飽，洪秀柱喊同表，等於大統派，給主席喊停。唉，如今都是錯，沒人跟你共識，爾後，更揭發出來根本從沒共識過，「九二共識」「一中各表」是韓國瑜老師蘇起吹出來的氣球，如今爆了。慘在藍營集體失憶，由黨內大老到韓導仍然緊抱九二共識，堅持可以與虎謀到共識這張遮羞皮，可惜自欺不一定就能欺人。選舉抽籤號碼，韓導是二號，政黨票國民黨是九號，網民戲謔，投國民黨等於投九二共識，亡國在即，可見民心所向。

所以說，在反送中之前，習大大一錘定音，敲碎了國民黨既能跟中共打交道，又不會丟失國家尊嚴的中華民國夢。習帝這一手硬，在硬搞香港前，已鋪墊了蔡英文從縣市長敗選後重新起步之康莊大道。

民進黨可以大大聲說保民主，護台灣。賴清德喊「台灣不會成為另一個新疆西藏」，那時香港沒有被警暴蹂躪。中共以商逼政，打壓台灣的劣跡，早已是台人常識，國民黨仍毋忘九二共識，韓國瑜不理郭台銘勸告，剛當選市長就訪港賣水果賣到中聯辦，自動抹紅。所以，我認為，蔡英文眾多恩人，林鄭還是考不到第一。三甲誰屬？明天待續。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

銅鑼灣 x 灣仔稅局 和你Lunch
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1245
地點 ：時代廣場集合/灣仔稅務局

香港保險仝人職工會 + 香港音樂人工會 招募會員聯合街站
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1200-1500
地點 ：觀塘巧明街/駿業街Walking East 雕塑

推